嘆息香港搞音樂節困難重重 何超儀：澳門可能仲好！

何超儀組成樂隊Josie & The Uni Boys近十年， 每年也會參與大大小小的音樂節，就連Wow and flutter也曾邀請他們作嘉賓。近年他們更自行大搞音樂會，就如去年的《We Go Berzerka Explode into life》，以及即將於4月6日舉行的《The Classic Purple Psycho Experience》。每一次的音樂會也充滿實驗性，革命似的把不同元素放進搖滾的主軸內。

向Massive Attack睇齊 大玩AI視覺實驗
去年與視覺導演John Wong首次合作，何超近乎有種上癮的執迷：「當時我完騷已經即刻拉住導演同佢講，不如再合作多次。」順理成章，跨界創意人John Wong便再度成為今次《The Classic Purple Psycho Experience》的視覺導演。
提起今次音樂會的其中一大賣點，二人皆表示：「其實今次唔止係一個音樂會，更加係視覺同聽覺嘅共同體驗，我哋好重視體驗方面，所以今次亦用咗一種較新嘅技術。」他們口中的技術名叫GAN (Generative Adversarial Network)，由人工智能生成多幅疑幻似真的視覺藝術作品：「我哋將上萬張有關香港景觀嘅相片畀個AI學習，之後佢哋就可以根據學習返嚟嘅訊息，生成唔同嘅藝術作品。」
這個技術其實大有來頭，去年就有一個藝術拍賣會，把法國一個藝術團體用GAN技術生成的畫作，以三百多萬的價格成功拍賣。而今年Massive Attack的演唱會亦是用同類型的人工智能去製作影像，甚至連時裝界的攝影大師Nick Knight亦有用這種技術去重新生產一批影像。John Wong表示：「證明我哋已經進入咗人類同電腦共同創作嘅時代，今次係香港第一次用GAN技術創作視覺效果，我想令大家知道，外國做到嘅嘢，香港人都得。」

最難忘張北音樂節 何超儀：越混亂越正！
話題回歸音樂，對於Josie & The Uni Boys，何超儀用簡單一句說話概括：「凡係有得去音樂節，我哋隊band嘅夢就可以發落去。」看似輕鬆的一句說話，卻盛載著滿滿的期望，真正讓何超儀啟蒙並愛上音樂節的經驗，要從台灣的貢寮音樂祭開始說起。
每年台灣的貢寮也會舉行最大型的貢寮音樂祭，邀請知名搖滾隊伍之餘，亦會發掘不少地下音樂單位。何超憶述：「我們第一次去台灣嘅貢寮音樂祭，音樂節嘅地點喺沙灘，旁邊圍住一啲矮山。當我哋架車上到山坡，經理人就叫我哋落車睇下個環境係點。當時正進行第一晚演出，然後一睇，成個沙灘都係人。全部人都郁緊，佈滿成個島。經理人話，聽晚我哋就喺呢度演出，我一聽到就嘩咗出聲。」
除了貢寮音樂祭，張北草原音樂節亦令她非常難忘。何超又道：「去張北音樂節，我哋架車由北京機場出發足足塞咗八個鐘，因為地點喺內蒙。我們心諗做咩事呢，個司機同我哋講，每年張北音樂節一舉行，由北京機場去張北嗰條高速公路必定會塞一星期，郁都唔郁。有人會喺路中心推車賣烤包，因為知道車龍不會郁，而大家都要食嘢。當我哋到埗後，就開始見到有十幾萬人從會場方向湧出嚟，有啲人喺草地行，有啲知道車龍唔郁就行馬路，敲車門問我哋可唔可以上車取暖。你會感受到嗰種混亂，好正，而香港唔會出現呢種混亂。」

香港係搞音樂節嘅好場地？ 何超儀：澳門可能仲好
提到林林總總的音樂節，何超也不禁嘆謂：「香港未必係最理想嘅地方。可以嘗試向政府申請，好似Clockenflap嗰類都做得井井有條，但係我哋呢類視覺加聽覺嘅體驗，最好都唔好太複雜，喺室內搞就比較理想。」皆因視覺導演John Wong心目中的效果，在器材上也較大需求：「戶外搞呢類型嘅騷，基建要具備多啲條件。對香港嚟講，技術上可以做得到，但係問題出於喺市場上，預算再提高嘅時候，係咪有咁大嘅空間畀我哋發揮而且回本呢？因為所有場地器材都要重新搭建。」
何超反建議：「反而澳門可以做得到，每間賭場都興建咗好厲害嘅劇院，本身已經具備三面全世界最大型嘅LED顯示屏，由地面到天花，好似一幅牆，仲可以移動。澳門擁有好多大型表演場地，容納到三、四萬人，比香港嘅場地更加好。」

聽你走音？

咪又係自己班friend 圍威喂
自己都係小圈子啦

你識閪欣賞咩 如果佢地係香港搞 睇死你實會開post屌佢地吵住你訓教

收皮啦，就算係，佢都冇資格講啦，搞呢搞路鬼五馬六當indie, 懶alternative咁，其實垃撚圾到死，如果佢唔係何氏家族，值頭冇人理，都唔知佢有乜音樂實力，唱？作？